識得住，一定住大灣區

識得住，一定住大灣區

《明日之後》截圖

昨天看見一張海報，標題是「大灣區電影劇本創作與融資工作坊」。開宗明義是「大灣區電影」，要肩負什麼國家任務，你懂的。我向來有志寫劇本，決定迎難而上，構思一個歌頌大灣區美好生活的故事。

本來毫無頭緒，董建華卻讓我靈光一閃。世事無絕對，好壞皆相對，大灣區好不好，需要比較。若內地大灣區生活優於香港，不必宣傳，大家也會紛紛北上。怎樣使大灣區比香港好呢？董建華讓我明白：如果不能美化內地，我們可以摧毀香港。

董伯伯的智庫提倡興建一個人工島，稱之為「強化東大嶼都會」。天氣這麼熱，但我一聽這個計劃，也倒抽了一口涼氣。提起大嶼山，立即想到上月打三號風球，大澳一個落成僅半個月、耗資一億的巴士站，上蓋竟被吹走。

巴士站尚如此不堪一吹，可以想像，「強化東大嶼都會」若非變成全宇宙最壯觀的豆腐渣，就肯定是歷史上最大型的恐怖襲擊了。作為港島居民，我擔心的不是東大嶼陸沉，是怕它隨風飄移，令香港變成「東大嶼共沉圈」不可分割的一部分。縱使內地大灣區有千般不好，大陸至少自盤古初開已經存在。

盤古不是禮頓，其工程是信心保證，儘管曾被共工撞斷一條天柱，以致「天傾西北，地陷東南」，但女媧補天後，中國至今沒有沉降，顯然會比東大嶼安全得多。

我構思的「大灣區電影」分成兩部分：2038年，主角站在人生十字路口，不肯定該搬到東大嶼抑或大灣區，於是分裂出兩個平行宇宙。主角搬到東大嶼，將發展成《明日之後》那類災難片，人工島像鐵達尼號一樣下沉，主角歷盡艱辛，終於逃上為緊急事故而設的「方舟」，但想不到方舟比島嶼沉得更快。

大灣區部分較輕鬆，大致是笑中有淚的喜劇，最後一幕是：2046年，主角在電視上看到東大嶼被海水淹沒，嘆一口氣，然後微笑着跟他那個因為注射假疫苗而腦癱的孩子說：「選擇做大灣區人，是我一生最明智的決定。」完。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
好了都改姓賴了 (蔣芸)

下一則
下一則
何須玻璃心呢？ (高慧然)